歐盟首席外交官：歐盟應對中國採取“更強有力的策略”

歐盟首席外交官：歐盟應對中國採取“更強有力的策略”

華盛頓—
歐盟首席外交官博雷利( Josep Borrell)敦促歐盟對中國採取“更強有力的策略”。他強調，歐盟國家應該追隨自身的利益與價值觀，避免被美中任何一方當作可利用的工具。

博雷利星期一（5月25日）應德國大使會議的邀請，從布魯塞爾向在柏林舉行的這次會議發表視頻講話。德國即將在今年7月擔任歐盟輪值主席國，並將在今年7月擔任聯合國安理會輪值主席。

博雷利說，歐盟需要對中國採取更強有力的政策，同時也需要與其他亞洲民主國家保持更好的關係，他說：“這就是為什麼我們必須加大對印度、日本、韓國等國的投入的原因。”

博雷利還談到目前全世界正經歷的改變。他認為，全球正處在一個群龍無首的狀態。在經濟、安全與技術方面，亞洲將越來越重要。他說，分析人士早就談到美國領導的體系的終結以及亞洲世紀的到來。他說：“這些正出現在我們眼前。”

博雷利認為，新冠疫情可以看作是權力從西方轉向東方的一個轉折點，博雷利說，雖然中國的崛起令人矚目, 但是歐盟和北京的關係並未總是建立在信任，透明和互惠的基礎上。

博雷利認為，對於多邊合作的需求現在比以往任何時候都要大，按他的話說就是“供不應求”。他說，這是幾十年來美國沒有主導國際對策的第一次重大危機。

鑑於美中之間的相互敵對日益加深，在兩者之間選邊的壓力越來越大。博雷利說，“作為歐盟，我們應該遵循我們自己的利益與價值觀，避免被美中任何一方當作被利用的工具。”

博雷利還說，美中之間的對抗還對多邊體系產生重大，且通常是癱瘓性影響。在聯合國安理會、20國集團（G20）和世衛組織內，分歧和否決增多，共識減少。

德國外長馬斯（Heiko Maas)也呼應博雷利的說法。馬斯星期一呼籲中國提高透明度。本月初，馬斯還敦促中國與世界合作，調查新冠病毒的來源問題，他希望中國能證明在這一病毒的問題上，中國能做到什麼樣的透明度。

對於中國人大即將審議的“港版國安法”，博雷利23日也做出回應。他在聲明中說，香港應該保持高度自治的狀態。他認為，根據香港基本法，以民主方式辯論，諮詢相關方面的意見，是推行國家安全相關法例的最佳途徑。他強調，歐盟正在密切關注事態發展。

垃撚圾歐盟
be humble我都要咁講

connect國際策略
US/UK -> common wealth -> North Asia -> EU
請耐心, 唔好做連登仔霸氣外交
國際線要有strategy